美修補與盟友關係 準備集中火力對付中國 NAFTA進展良好

美修補與盟友關係 準備集中火力對付中國

（中央社華盛頓2日綜合外電報導）為了增強力量準備與中國打貿易戰，美國顯然試圖修補與歐盟、墨西哥等盟友的關係。美國商務部前官員表示，要與中國對抗，最好確保有盟友加持，並且確保其他市場的開放。

美國與墨西哥談判代表今天與明天在華府會面，就重擬北美自由貿易協定（NAFTA）進行討論，這在數月前幾乎已經無望。另外，美國總統川普上週就汽車、卡車及汽車零件貿易潛在爭端，宣布與歐洲聯盟（EU）休戰。

在此同時，川普政府本週對中國升高施壓，考慮把對中國2000億美元進口商品加徵關稅翻倍。北京誓言以貿易制裁反擊。

美國商務部前官員、諮詢公司帝王全球策略（Monarch Global Strategies）總裁兼執行長坎姆尼斯（Michael Camunez）表示：「要跟中國鬥，最好確保有盟友加持，並且確保其他市場的開放。」

重修北美自由貿易協定 墨西哥稱進展良好

（中央社華盛頓2日綜合外電報導）墨西哥經濟部長瓜哈爾多（Ildefonso Guajardo）今天表示，為了修訂北美自由貿易協定（NAFTA），談判代表與美國已就大約20個議題達成協議，但坦言部分最棘手難題尚未解決。

瓜哈爾多在與美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）會談之後表示，談判代表尚未談到「日落條款」等議題，但他對進展抱持樂觀態度。美方主張訂定日落條款，每5年重新談判貿易協定一次。

瓜哈爾多表示：「有許多問題已獲得解決，至少有20項，這些問題都有了非常好的進展。」

自從美國總統川普去年說，要為美國企業與勞工爭取較好的條件之後，墨西哥、美國與加拿大之間關於修訂北美自由貿易協定的談判就一再拖延。這項協定簽於1994年。

瓜哈爾多與其他墨西哥官員本週重回華府，與美國展開另一次雙邊談判。隨著墨西哥左翼領袖羅培茲歐布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）在7月1日的總統大選中勝出，美墨達成協議的希望增加。

華府公民團體「公眾」（Public Citizen）旗下的「全球貿易觀察」（Global Trade Watch）部門負責人華拉克（Lori Wallach）表示：「美墨之間就北美自由貿易協定的政策看法正在趨近，一大原因在於，羅培茲歐布拉多的團隊曾對美國方面提高汽車業工資的目標表示支持。」

華拉克指明，美國與墨西哥談判代表即將達成基本協議，然後將對加拿大喊話：「一起撩落去，這裡水溫很好，我們快要達成協議了，我們一起三國聯手吧。」（譯者：林宏翰/核稿：張佑之）1070803

人民質素咁低,係外地佈滿惡行
又搞鳩香港
邊有國家幫中国

要交出政權

侵侵依步勁
一下向所有國家挑機話你知我挑哂咁多個都重得
然後又做翻fd，目的就係做鳩中國
姐係同咁多國家講一係一齊圍中國
一係你都打埋

台灣

English 菜： 不了

百國聯軍

中國有13億人，洗咩人幫

十三億人爭取綠卡